國泰俏空姐航班上被支那八婆踢傷

昨午5時許，國泰航空一班回港的航班上，一名29歲姓溫空姐疑被一名34歲中國籍姓劉女乘客襲擊，踢傷腳部。事件驚動警方到場，於航機降落後處理，經調查後警員拘捕劉女，帶署調查。遇襲空姐需送院治理，幸經檢查後無大礙已出院。國泰航空則表示，事件已交警方處理，未能提供進一步資料，但強調該航班服務並無受影響。

飛雞vs支那大媽

支那女乘客被控涉嫌襲擊空姐，案件已於今日在九龍城裁判法院提堂，她暫時毋須答辯，須要還柙監房

昨午4時許，國泰航空一班由泰國曼谷回港的航班上，一名支那籍女乘客，疑因不滿空姐未有收拾餐盤，遂責怪在場的一名空姐，雙方一度理論，有人一怒之下，涉推撞空姐並起腳踢。事件驚動警方到場，於航機降落後處理，經調查後警員以涉嫌普通襲擊罪拘捕女乘客。遇襲空姐報稱腳部紅腫，獲送院治理，幸經檢查後無大礙已出院。

案件已於今日在九龍城裁判法院提堂，被告劉曉曉(34歲)，任職廣告從業員，她被指於本月14日在一班由曼谷來港的航機內襲擊阮亦雯(29歲)。女被告暫時毋須答辯，裁判官指由於被告並非香港居民，須要還柙監房，至周一(17日)再於西九龍裁判法院再訊。

國泰航空則表示，事件已交警方處理，未能提供進一步資料，但強調該航班服務並無受影響。

國泰航空公司空中服務員工會外務副主席畢珮瑩表示，空中服務員受訓時，課程其中一個重點是如何保障航班安全，航空公司有指引將擾亂客機秩序分為四級，初級為口角，第二級是乘客出手動粗，第三級是危及乘客及空中服務員生命安全，最嚴重級別是闖入駕駛室，空姐一般會按情況將級別提升，輕則向肇事乘客提出口頭警告或由機長簽發書面警告，若情況沒有受控，可用工具控制乘客不可郁動，同時向地面控制塔要求召保安上機或報警，但一般會以勸喻為主，屢勸不改才採取行動。

先攘外後安內